點解踩單車高波一陣就覺得肌肉酸 但跑步跑10km都唔會有

高強度vs底強度

同埋跑步用嘅肌肉由細用到大

用嘅肌肉唔同？
但動作差唔多

發力動作都唔同
更何況高波果個對抗力高咁多
一係就負重跑步

因為你廢

我唔係專家答唔到你係咪同一組肌肉，但我自己覺得兩種運動用唔同肌肉喎 仲有你高波爆就好似跑一百米咁，接近無氧運動的話，乳酸積累，自然會覺得酸啦

因為發力大
即係舉啞鈴同舉高隻手分別

騎車同跑步用既肌肉群組唔同

樓主冇讀物理
單車快過跑步n陪
動能都多過跑步啦

跑步有能量用用升起個人
單車無

好奇一問，巴打踩咩車？

TT/三鐵車用嘅肌肉會較接近跑步

單車機

😂😂😂😂😂😂唔怪知啦
踩街同踩機2回事黎，踩機其實極痛苦，因為要不停轉=踩街全程遇逆風、同上山
單車d精英訓練，好多時都係踩機為主，因為最易控制心跳同最少意外
踩街唔同，食下順風、落斜就輕輕鬆鬆

較返啱個位置，姿勢
睇住power嚟踩
開頭低watt高腳頻
慢慢先踩高強度
盡量keep耐啲

咁踩幾多watt好
想減肚腩

物理學生物學天材

單車機都可以有意外？

唔好盲目踩高強度
cadence最好keep 90 rpm
用強度去調校至target heart rate
高強度好傷膝

全速爆 一脫腳係有機會拉傷
雖然機會好微

唔係有條帶扣住腳同腳踏

如果咁都甩就係爆得好快

我當你所指嘅踩單車一陣係三兩分鐘去計
運動開始嘅頭0-20秒左右身體最主要係用緊無氧系統去供能（分解磷酸肌酸 PC）
而20秒過後無氧系統開始衰歇
同時，另一組供能系統就開始接上手力（乳酸系統）
依一組系統有個特點 就係佢喺用緊身體儲存嘅能量（e.g. 醣）嘅時候會產生一種副產品which is就係乳酸
過多乳酸積聚喺你肌肉入面嘅時候就會令你感到疲勞
所以依個就係點解你會覺得踩單車高波一陣會酸同攰嘅最主要原因
而跑10km係用緊有氧系統 而乳酸係會透過不停運動由血液從肌肉中慢慢帶走
所以低強度嘅跑步唔覺攰係正常

唔怪得的士佬咁惡 真係唔講得笑

咁仲應唔應該繼續好
算唔算係身體俾出訊號叫停

你試下2分鐘跑800米睇下酸唔酸，on9你阿婆咁慢跑實無feel架